新股東加入 永升亞洲重啟免費電視牌照申請

03月11日(六) 10:12

永升(亞洲)有限公司於前年4月向通訊局申請本地免費電視節目牌照。(資料圖片)
由遠東發展主席邱達昌牽頭的永升(亞洲)有限公司於前年4月，向通訊事務管理局申請本地免費電視節目牌照，惟永升(亞洲)於去年9月向通訊局要求暫緩處理公司的牌照申請。邱達昌今在北京透露，將有香港的大集團加入成為股東，取代原有非百分百香港背景的股東，令公司海外股東所佔股權比例少於15%，以符合牌照要求，並將在一個月內公布新股東身份，之後會重新啟動免費電視牌照的申請。

他指，有信心申請牌照上的問題可以在今年上半年解決，又認為傳統的綜合式電視台經營方式難以維持，應倣效英美做法，電視台應有自己的重點強項，例如經濟或綜藝等，而將來開辦的新電視台，將主打經濟消息，配合香港市場。

亞視永恆